蠟燭

蠟燭，流下熱燙的淚，燃燒自己僅有的生命，在黑暗中綻放光芒。淚默言地流下，生命逐漸縮短，蠟燭依然堅定不移地挺立，燃燒最後一點火。

人生在世，不如意事頻頻發生，生命成了一枝蠟燭，總會難關重重。曾經熱血沸騰去追尋理想，或許是學業成績，或許是金錢，但最後成功與否都會流下熱燙的淚水，記錄自己奮鬥的過程。若然成功，你會往下一個目標進發，曾揮灑的汗水和淚水也不會白費；若然失敗，你可能會淚如雨下，淚水雖然盛載著失敗之痛，但只要曾博盡便無悔，繼而轉移到另一個目標，或是在跌底的地方重新站起來。蠟燭遇上風，仍會竭盡所能挺起胸膛，保護那脆弱的火。人類儘管成敗與否，都不要向難關投降，不要跪下來。倘若蠟燭抵受高溫的熱燙仍能堅挺著，為什麼我們不能？

蠟燭昂首挺胸地屹立在桌上，溶掉的蠟一滴一滴剝落，身體一截一截縮短，頭頂上的火光卻沒有減退。面對如此強大的蠟燭，我不敢自卑起來。它刺眼的火光穿透我弱小的心靈，把我的懶惰、厭世、無知照得表露無遺，害我不禁直視它。突如其來的一陣強風，令它頭頂上的烈火搖曳，搖曳得差點熄滅，那火光被吹到剩下一丁點時，突然又燃亮起來。火熊熊的烈火打倒了脆弱的風，繼續綻放光芒，照亮整個房間。但很快，瘋狂燃燒的火焰吞噬爉蠋整個身驅，在鐵盤上遺下一片紅色的蠟，完成了它的使命。蠟燭在烈火中永生，在痛苦中快樂，在奉獻時欣慰。它用它的生命，換取人們的光明，儘管短暫卻燃起大無私樣的精神。它不僅點高我的房間，更為我的人生亮起指示燈。

一根幼細的蠟燭，一團熾熱的火焰，一顆純潔的心，豈不是人類的影子嗎。人類雖渺小，但盛載著無窮無盡的可能，為未來點起聖火，引領後代，但又是否能輕易保持一顆純潔的心。利益、權利，成了人們的毒癮，不擇手段去爭取，令自己的思想歪斜，最後可能成了殺人兇器，殺害無辜甚至致親。蠟燭一歪斜，便會倒下、一命嗚呼，頭上的火亦隨著熄滅。人性一歪斜，便會害人害己，賠上無辜的性命，性格亦隨著扭曲。蠟燭的堅挺，是世人缺乏的特徵。

蠟燭，更像是國王的新衣。
女友每次生日，我都要到五金鋪買一包大蠟燭，然後在晚餐中燃點。整個房間只有蠟燭的光線，我和女友坐在餐桌前食著她煮的飯。女友狼吞虎嚥，像是急著做甚麼似的。我細細嚼下眼前的晚飯，整夜就像是人生的曙光。

女友放下筷子，細道「晚餐才剛開始。」手便拿起一旁的蠟燭，放在我大腿前。蠟燭燒著燒著，突然一滴蠟掉在我腿上。「你他媽的臭婆娘敢把蠟滴在老子身上？欠幹是吧？」我說著說著便把女友扯到床上，準備懲罰她。我一手撕破她的外衣，一手把蠟燭搶過來。蠟燭一滴一滴的流在她的身上，女友不禁歎了一聲。是的，她是個sm愛好者，沒有蠟燭便沒有高潮。蠟燭一滴一滴的落下，女友一聲一聲的嬌嗲著。突然手一滑，蠟燭掉到床被中，火勢很快便曼延到整房。我們馬上跑出房間，女友開始驚慌了，她所有的衣服都在衣櫃中，該怎麼辦呢？我靈機一觸，借房間的火燃點起整包買來的蠟燭，全往女友身上滴啊滴，不一會兒女友的新衣便完成了。這時火已經快要燒到客廳了，我和女友馬上逃到屋外暫避，女友穿著新衣和我在大街上走過，望著身後的火光，我們都不禁微笑起來。